\subsubsection{Синтез программной траектории по кинематическим уравнениям движения
без учета конструктивных и кинематических ограничений привода рулевого механизма}

\par Программная траектория строится путем симуляции движения патрулирующего робота
по точкам $(x^{route}, y^{route})_i$ маршрута патрулирования $R$.
Учет динамических и кинематических свойств объекта управления не производится.
Движение осуществляется в соответствии с уравнениями:

\begin{equation}
\label{base:kinematic:obj}
\begin{array}{l}
\dot{x}^r = V^r \cos \varphi^r \\
\dot{y}^r = V^r \sin \varphi^r  \\
\dot{\varphi}^r = \Omega^r.
\end{array}
\end{equation}

\par В уравнения \ref{base:kinematic:obj} желаемые значения линейной и угловой скоростей входят
в роли управлений и выбираюся следующим образом:

\begin{equation}
\label{base:kinematic:controls}
\begin{array}{l}
V^r = V_{max}, \\
\Omega^r = \dfrac{V_{max} \Delta \varphi_i}{l_i},
\end{array}
\end{equation}
\noindent где
$l_{i}$ --- длина отрезка, соединяющего $i$ и $i+1$ точки маршрута патрулирования;
$\Delta \varphi_{i}$ --- изменение угла наклона отрезка маршрута патрулирования при переходе через $i$ точку.

\par Использованные в уравнениях \ref{base:kinematic:controls} обозначения представлены на рисунке \ref{img:base:kinematic:controls}.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.60]{section_3/img/base_controls.png}
\caption{Выбор управлений для синтеза программной траектории по кинематическим уравнениям \ref{base:kinematic:obj}}
\label{img:base:kinematic:controls}
\end{figure}

\par Значение $V^r$ всегда выбирается максимально возможным для патрулирующего робота.
Желаемая угловая скорость выбирается исходя из расстояния между текущей и следующей точками маршрута патрулирования
и изменения угла наклона отрезка маршрута патрулирования при переходе через текущую точку.
Выбор желаемой уголовой скорости таким образом основывается на предположении, что в текущую точку $(x^{route}, y^{route})_i$
робот попадает с ориентацией соответствующей углу наклона текущего отрезка маршрута патрулирования: $\varphi = \varphi_{i-1}$.


\par На рисунке \ref{base:kinematic:trajectory} представлена программная траектория получаемая интегрированием уравнений
\ref{base:kinematic:obj} с управлениями \ref{base:kinematic:controls}. На данном рисунке точки
$(x^{route}, y^{route})_i$ маршрута патрулирования $R$ (рисунок \ref{img:route}) обозначены круглыми маркерами, соединенными штрихованной линией.
Программная траектория обозначена сплошной линией.
\par При выборе значения угловой скорости, переход к следующей точке машрута патрулирования осуществлялся при попадании
патрулирующего робота в окрестность радиуса $\delta = 1.0$м текущей точки машрута патрулирования.
\par Геометрическое несоответствие программной траектрии и ломаной, соединяющей точки маршрута патрулирования, объясняется
 неполным соответствием ориентации робота и угла наклона текущего отрезка маршрута при переходе к следующей точке.
\par Программное время движения при выбранной скорости $V^r = 1 \text{м/с}$ составляет $t^r=245.32$ с.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.75]{section_3/img/BaseKinematicTrajectory/01_trajectory.png}
\caption{Пример синтеза программной траектории по кинематическим уравнениям \ref{base:kinematic:obj}}
\label{base:kinematic:trajectory}
\end{figure}

\par Получаемые в результате синтеза программной траектории зависимости  $x^r (t)$, $y^r (t)$, $\varphi^r (t)$ и $\Omega^r (t)$
представлены на рисунках \ref{img:base:kinematic:x_r} --- \ref{img:base:kinematic:omega_r} соответственно.

\begin{figure}[H]
\begin{minipage}[h]{0.49\linewidth}
\center{
\includegraphics[scale=0.4]{section_3/img/BaseKinematicTrajectory/02_x.png}
\caption{ \label{img:base:kinematic:x_r} Зависимость $x^r (t)$}
}

\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[h]{0.49\linewidth}
\center{
\includegraphics[scale=0.4]{section_3/img/BaseKinematicTrajectory/03_y.png}
\caption{ \label{img:base:kinematic:y_r}  Зависимость $y^r (t)$}
}
\end{minipage}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\begin{minipage}[h]{0.49\linewidth}
\center{
\includegraphics[scale=0.4]{section_3/img/BaseKinematicTrajectory/04_angle.png}
\caption{ \label{img:base:kinematic:phi_r} Зависимость $\varphi^r (t)$}
}

\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[h]{0.49\linewidth}
\center{
\includegraphics[scale=0.4]{section_3/img/BaseKinematicTrajectory/05_angular_speed.png}
\caption{ \label{img:base:kinematic:omega_r}  Зависимость $\Omega^r (t)$}
}
\end{minipage}
\end{figure}